ID240126
========

Light:
------
Настройка ВМ происходит через Vagrantfile. В самом файле подключается файл с переменными vagrant_vars.rb. Обязательное наличие файла с переменными vagrant_vars.rb. Иначе создание ВМ будет прервано.
Все переменные в файле vagrant_vars.rb прокомментированы. 
Если в vagrant_vars.rb определена переменная SCRIPTS_USE = true, а сами файлы скриптов отсутствуют - появится сообщение, об их отсутствии
Скрипты для настройки ВМ по адресу ./files/scripts/

Normal:
-------
1.  Написать Dockerfile для игры (проект использует node16), нужно сделать образ легковесным через мультистейджинг:
	- Dockerfile. Образ получился 151MB локально и 47.85 MB в Gitlab Container Registry

2.	Установить на "game01" Docker и запустить игру в контейнере. Настроить работу контейнера без внешнего nginx
3.	Написать gitlab-ci пайплайн для автоматической сборки и публикации Docker-образа с приложением
	- Tag v1.0.1

4.	Написать ansible-роль "docker”, для установки docker. Роль должна проходить тесты molecule
	 - https://gitlab.com/deusops7662802/Ansible_roles/ansible_role_docker.git
	 ![Alt text](image.png)

5.	Написать ansible-playbook настраивающий сервер game01, как в уровне Light-5, и темплейт system unit запускающий docker-контейнер с нужным нам приложением
	- Tag v.1.1.1
	В плейбуке устанавливается роль Docker. Клонируется исходники игры, из темплейта создаётся Dockerfile, system unit для запуска Docker-образа.
	Добавлен ".gitlab_ci.yml" настраивающий всё через shell

6. Добавить в gitlab-ci шаг с деплоем приложения на сервера. Ansible-роли должны находиться в отдельных репозиториях и работать через ansible-galaxy
	- Tag v.1.2.0
Роль docker находится в репозитории и устанавливается через Ansible. Далее в .gitlab_ci.yml идет сборка и развертывание образа

7.	Увеличить количество серверов до трёх и настроить распределение входящих запросов через haproxy
	- Tag v.1.3.0
	Через Vagrantfile разворачиваются доп.ВМ. Ansible расскатывает на все ВМ роль докера и стартует приложение. На ВМ с гитлаб-раннером устанавливает HAProxy и настривает через template.
	Настроена статистика по посещению сайта с игрой
	![Alt text](image-1.png)